【周日重案】富商被劫窒息死 18年後靠7個煙頭破案

摘自蘋果日報

【周日重案】富商被劫窒息死
18年後靠7個煙頭破案

1999年年底，廣東省梅州市梅縣區松口鎮發生一宗入屋搶劫案，張姓屋主膠紙封口，加上被拳打腳踢，等到警方解救時，已窒息死亡，而歹徒早已逃之夭夭，案件就此成為一宗懸案。直至18年後，警方嘗試用DNA技術，再檢驗當年的證物，終於在7個留在現場附近的煙頭找到線索，將涉案4名疑犯中的2人緝拿歸案。

梅州市公安局於本月5日上午召開新聞發佈會，公佈有關案件的偵破過程。據指，案發於1999年12月29日凌晨，一夥蒙面人闖入松口鎮石盤村富戶張x昌家中，捆綁張男及其妻女手腳，對他們拳打腳踢，分別關在不同房間中，並搶走1萬元人民幣、1部手機及部份金銀首飾，然後逃離。張妻隨後掙脫繩索並解救了女兒，再跑出屋外呼救。當人們趕去解救張男時，他已窒息死亡。

案發後，刑事技術人員在出事的屋內發現一個頭套，以及10枚指紋、掌紋，並在離屋子150多米外，發現被丟棄的紅梅牌香煙盒及在當地不多見的羊城牌香煙盒，撿取了7個煙頭。從受害人的家人口中得悉，這夥蒙面歹徒部份說普通話、部份說的好像是粵語，懷疑他們是外地人，可能是流竄作案，但再無其他有用線索，偵查因此陷入困境。

此後多年間，警方沒有放棄追查，但始終無果。隨着梅州市公安司法鑑定中心的建立及刑事技術檢驗鑑定水平的提升，才又重燃破案希望。去年底，梅州市公安局會同梅縣區分局重新調查此案，利用DNA技術檢驗當年證物，透過檢驗對比在事發屋子150多米外發現的7枚煙頭，檢出多個男性基因分型，其中兩個和DNA數據庫中的李X兵和劉X生吻合，鎖定疑犯。

今年2月16日，疑犯李X兵在四川省南充市落網；共犯劉X生則已於今年1月因涉嫌搶劫案被廣東省東莞市警方抓獲。兩人承認犯案，並供出同案疑犯陳X華和綽號「春破皮」的男子，指案發前，曾在梅縣松口務工的「春破皮」發現，張家擁有松口碼頭周邊唯一一棟且遠離其他民居的別墅，且經營水泥生意，是當地的有錢人，遂與陳X華商量搶劫，陳X華又找來李X兵和劉X生參與。案發前一晚，他們躲在張家後面150米遠之處，抽煙並等待時機作案。29日凌晨零時許，「春破皮」趁張家休息時，沿水管爬入屋，打開大門讓其他人進入，他們將受害人一家三口捆綁封嘴，搶劫作案後逃至深圳。

今年3月，警方到南充市營山縣調查，發現陳X華因過度吸食毒品致器官衰竭，已於2006年死亡。而陳X華則仍然在逃。目前，案件的辦理和追捕工作仍在進行中。

上海澎湃新聞網

發現陳X華因過度吸食毒品致器官衰竭，已於2006年死亡。而陳X華則仍然在逃

睇錯外號春袋皮

好波！就係想知呢句點解。

我估應該係「春破皮」仍然在逃。

就係你個名，兼春子破袋皮而出

same

點解會有DNA數據庫

為強捐器官鋪路呀矒丙！

毒果日報舐共又一明證